**九讚頭車站**位於[台灣](../Page/台灣.md "wikilink")[新竹縣](../Page/新竹縣.md "wikilink")[橫山鄉](../Page/橫山鄉_\(臺灣\).md "wikilink")，為[臺灣鐵路管理局](../Page/臺灣鐵路管理局.md "wikilink")[內灣線的](../Page/內灣線.md "wikilink")[鐵路車站](../Page/鐵路車站.md "wikilink")，也是距離橫山市區最近的車站。

## 車站構造

  - [島式月台一座](../Page/島式月台.md "wikilink")。

## 營運狀況

  - 目前是乙種[簡易站](../Page/臺灣鐵路管理局車站等級#簡易站.md "wikilink")，但無派員售票。
  - 行駛車輛為[DR1000型](../Page/台鐵DR1000型柴油客車.md "wikilink")[柴油客車](../Page/台鐵柴油客車.md "wikilink")，等級為[區間車](../Page/臺鐵區間車.md "wikilink")。
  - 過去本站的[水泥貨運業務相當熱絡](../Page/水泥.md "wikilink")，最盛時曾為台鐵貨運量第二名的車站\[1\]（台鐵貨運量第一名為[北迴線](../Page/北迴線.md "wikilink")[和平站](../Page/和平車站.md "wikilink")），因而保有十分寬闊的站場。
  - 車站附近有一小段由[亞洲水泥新竹製造廠連接至臺鐵路線的火車軌道](../Page/亞洲水泥.md "wikilink")，不過部分路線已被周圍居民用作菜圃。
  - 本站開放使用[悠遊卡](../Page/悠遊卡.md "wikilink")、[一卡通及](../Page/一卡通_\(台灣\).md "wikilink")[icash
    2.0付費](../Page/icash.md "wikilink")。

| 年度   | 日均進站旅次（人） |
| ---- | --------- |
| 1998 | 66        |
| 1999 | 71        |
| 2000 | 68        |
| 2001 | 95        |
| 2002 | 71        |
| 2003 | 76        |
| 2004 | 78        |
| 2005 | 74        |
| 2006 | 72        |
| 2007 | 40        |
| 2008 | 46        |
| 2009 | 46        |
| 2010 | 38        |
| 2011 | 38        |
| 2012 | 59        |
| 2013 | 60        |
| 2014 | 54        |
| 2015 | 51        |
| 2016 | 49        |

歷年旅客人次紀錄

## 車站週邊

  - [油羅溪](../Page/油羅溪.md "wikilink")

  - [橫山鄉公所](http://www.hchst.gov.tw/)

  - 亞洲水泥新竹製造廠

  -
## 公車資訊

  - [新竹客運](../Page/新竹客運.md "wikilink")：
      - **<font color="red">5614</font>** 新竹－芎林－九讚頭
      - **<font color="red">5625</font>** 竹東－梅花七鄰－那羅
      - **<font color="red">5631</font>** 竹東－煤源－八五山
      - **<font color="red">5634</font>** 竹東－關西－中壢

## 歷史

  - 1950年12月27日：設站。
  - 2001年9月1日：降等為丙種簡易站，由[竹東站管理](../Page/竹東車站.md "wikilink")。
  - 2007年4月16日：調整為簡易站，仍由[竹東站管理](../Page/竹東車站.md "wikilink")。
  - 2011年11月11日：調整為乙種簡易站。
  - 2013年9月30日：啟用多卡通刷卡機。

## 圖片集

<File:TRA> JiouZanTou Station.jpg|九讚頭車站 <File:TRA> JiouZanTou Station
Back.jpg|九讚頭車站，月台側
[File:Taiwan_JiouZanTou_Railway_Station_2.JPG|九讚頭車站月臺](File:Taiwan_JiouZanTou_Railway_Station_2.JPG%7C九讚頭車站月臺)
<File:TRA> JiouZanTou Station
Platfrom.jpg|九讚頭車站寬廣的股道區，由於沒有立體穿越設施，旅客必須直接穿越鐵路
<File:TRA> JiouZanTou Station
SwitchLever.jpg|九讚頭車站中已經不再使用的[道岔控制桿](../Page/道岔.md "wikilink")
<File:TRA> DR1000 in Jiouzantou 20070802.jpg|一列自內灣方向駛入九讚頭車站的DR1000型柴油客車

## 鄰近車站

## 參考文獻

## 外部連結

[Category:1950年启用的铁路车站](../Category/1950年启用的铁路车站.md "wikilink")
[Category:橫山鄉鐵路車站](../Category/橫山鄉鐵路車站.md "wikilink")
[Category:內灣線車站](../Category/內灣線車站.md "wikilink")

1.